# 科學計算簡介

電腦就是《計算機》，而數學則是《計算的學問》，這樣說來，電腦應該是數學的實驗場！

科學計算 -- 大至上就是拿電腦來進行數學計算、探索、實驗的一個領域。

經典數學大致可以分為下列領域

1. 代數 -- 數論、方程式、抽象代數、線性代數、...
2. 幾何 -- 歐氏幾何、非歐幾何、拓譜學、微分幾何 ....
3. 微積分 -- 又被稱為分析學，包含微分方程、級數與轉換等等 ...

關於這些領域到底有哪些內容，您可以參考以下投影片！

* [用十分鐘快速掌握《數學的整體結構》(Slideshare)](https://www.slideshare.net/ccckmit/ss-68579935)

但是那些沒納入經典數學領域的，還有

1. 機率統計
2. 集合論
3. 邏輯推論
4. 圖形理論
5. ...


在本書中，我們將使用 Python 作為主要工具，透過程式來學習與探索這些數學主題！

## 數學證明是甚麼？

想要理解甚麼是數學，最快速的捷徑是從公理系統下手，因為公理系統是數學證明的核心，理解了公理系統之後，就可以看懂數學家到底在玩甚麼遊戲了！

但是、很多數學的公理系統太過複雜，因此很難解釋，讀者往往在還沒入門之前，就已經先恍神了，所以為了讓大家很容易的理解公理系統，我們選擇了一個最簡單的數學體系，那就是布林邏輯。

布林邏輯只有兩個值，那就是 0 與 1 ，所以可以說是最簡單的數學體系了，就讓我們從布林邏輯開始，理解何謂公理系統吧！

* [何謂嚴格的數學證明？](../06-logic/logic.md)

## 套件安裝

```
$ pip install numpy
$ pip install matplotlib
$ pip install scipy
$ pip install panda
$ pip install sympy
$ pip install opencv-contrib-python # 之後使用 import cv2 (精簡版 pip install opencv-python)
$ pip install opencv-contrib-python-headless # opencv 的視窗介面 (精簡版 pip install opencv-python-headless)
```


